\documentclass[10pt, twoside, a4paper]{cvsp-thesis}



\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{algorithm}
\floatname{algorithm}{\textgreek{Αλγόριθμος}}
\usepackage{algorithmic}

\newcommand{\tl}{\textlatin}
\newcommand{\en}{\selectlanguage{english}}
\newcommand{\gr}{\selectlanguage{greek}}



\hyphenpenalty=424242
\sloppy
\usepackage{fancyhdr}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{\thepage}
\fancyhead[RE]{\leftmark}
\fancyhead[LO]{\rightmark}
\pagestyle{fancy}

% dika moy packages
\usepackage{hyperref}  % package for linking figures etc
\usepackage{enumitem}  % package for description with bullets
\usepackage{graphicx}  % package for importing images
\usepackage{mathtools} % package for math equation
\usepackage{mathrsfs}  % package for math font
\usepackage{indentfirst} % package for getting ident after section or paragraph
\usepackage{subcaption} % package for subfigures
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{longtable} % package for multi pages tables
\usepackage{multirow}  % package for tables, multirow
\usepackage{amssymb}
\usepackage{esvect}
\usepackage[
    backend=bibtex,
    citestyle=authoryear,
    % citestyle=authoryear-comp,
    % citestyle=authoryear-ibid,
    bibstyle=numeric,
    sorting=ynt,
    % style=numeric,
    % style=alphabetic ,
  ]{biblatex}
 \addbibresource{References}

% \includeonly{chapter1,chapter2_3,chapter4,chapter5,chapter6,chapter7,References}


\title{Αναγνώριση και εντοπισμός ανθρώπινης δραστηριότητας σε βίντεο}
\author{Ευστάθιος Ε. Γαλανάκης}
\supervisor{Πέτρος Μαραγκός}
\epitropiF{Κωνσταντίνος Τζαφέστας}
\epitropiS{Χαράλαμπος Ψυλλάκης}

\graphicspath{ {./theory/figures/} }       % path for images

\begin{document}
\gr
\maketitle


%%%  Abstract, in Greek
\begin{abstract}
  
Σκοπός αυτής της διπλωματικής εργασίας είναι ο σχεδιασμός ενός δικτύου αναγνώρισης
και εντοπισμού οποιωνδήποτε ανθρώπινων ενεργειών σε ένα βίντεο. Το δίκτυό μας στοχεύει να εντοπίσει χωροχρονικά
μια ανθρώπινη  ενέργεια που εκτελείται  σε ένα βίντεο παράγoντας ακολουθίες δισδιάστατων πλαισίων, ένα για κάθε καρέ βίντεο, περικλείοντας το άτομο που εκτελεί αυτή την  ενέργεια και
ταυτόχρονα να την εντοπίσει. \par

Η αναγνώριση  και ο εντοπισμός ανθρώπινων ενεργειών σε βίντεο είναι μια από τις μεγαλύτερες προκλήσεις
στο πεδίο της Όρασης Υπολογιστών. Οι πιο πρόσφατες προσεγγίσεις περιλαμβάνουν ένα δίκτυο αναγνώρισης αντικειμένων
τo οποίο προτείνει δισδίαστατα κουτάκια ανά καρέ, έναν αλγόριθμο σύνδεσης για τη δημιουργία
υποψήφιων  \en action tubes  \gr και έναν ταξινομητή για την ταξινόμησή τους. Πάνω σ' αυτό, οι  περισσότερες
από αυτές τις προσεγγίσεις εξαγάγουν τις χρονικές πληροφορίες από ένα δίκτυο το οποίο εκτιμά
οπτική ροή σε επίπεδο πλαισίου. Η εισαγωγή των τρισδιάστατων συνελικτικών δικτύων 
μας έχει βοηθήσει να μπορούμε να υπολογίσουμε τις χωροχρονικές πληροφορίες
από τα βίντεο και ταυτόχρονα να εξάγουμε χωροχρονικά χαρακτηριστικά. Η προσέγγισή μας προσπαθεί να συνδυάσει τα οφέλη
του να χρησιμοποιείς δίκτυα ανίχνευσης αντικειμένων και τρισδιάστατες συνελίξεις.\par

Σχεδιάζουμε ένα δίκτυο του οποίου η δομή βασίζεται στα κλασσικά δίκτυα  εντοπισμού  δράσης
 και το ονομάζουμε \en ActionNet\gr. Το πρώτο στοιχείο είναι ένα τρισδιάστατο \en ResNet34 \gr  το οποίο
χρησιμοποιείται για τη εξαγωγή χωροχρονικών χαρακτηριστικών κάθε τμήματος του βίντεο που δέχεται ως είσοδο. Επίσης, σχεδιάζουμε ένα δίκτυο για να το οποίο 
προτείνει υποψήφιες ακολουθίες από δισδιάστατα πλαίσια με βάση χωροχρονικά χαρακτηριστικά,  το οποίο ονομάζουμε
\en Tube Proposal Network\gr. Αυτό το δίκτυο είναι μια επέκταση του \en Region Proposal Network \gr παίρνοντας ως είσοδο
τα εξαγόμενα χαρακτηριστικά και εξάγοντας \tl{k} προτεινόμενες ακολουθίες από δισδιάστατα κουτιά που πιθανώς να περιέχουν κάποια δράση. Εξετάζουμε
2 προσεγγίσεις για τον καθορισμό των τρισδιάστατων προκαθορισμένων κουτιών, τα  οποία χρησιμοποιεί το \en TPN\gr. Επιπλέον, σχεδιάζουμε
έναν αλγόριθμο σύνδεσης για τη σύνδεση των προτεινόμενων ακολουθιών  και δημιουργία των υποψήφιων \en action tubes\gr. Τέλος, διερευνούμε 
αρκετές τεχνικές ταξινόμησης, συμπεριλαμβανομένου ενός ταξινομητή \en SVM\gr, ενός \en Linear\gr, ενός \en RNN \gr και ενός \en MLP \gr
για τα σύνολα δεδομένων \en JHMDB \gr και \en UCF101\gr.
\begin{keywords}
Αναγνώριση δράσης, Εντοπισμός δράσης, \en Action Tubes\gr, \en TPN\gr, \en ActionNet\gr
\end{keywords}
\end{abstract}
\en
\begin{abstracteng}

  The purpose of this diploma thesis is the design of a network for recognizing and localising human actions in videos.
  Our network aims to spatiotemporally localize an  action within a video
  producing sequences of 2D boxes, one per frame, which include the actor
  performing an action, and simultaneously recognize this action. \par

  Recognizing and Localizing  actions in videos is one of the biggest
  challenges in the field of Computer Vision. Most recent approaches
  include an object detection network, which proposes bounding boxes at frame level,
  a linking method for creating candidate action tubes and
  a classifier for classifying these action tubes. On top of that, most of these
  approaches extract temporal information from a network which
  estimates optical flow and motion context at frame level. The introduction of 3D
  Convolutional Networks has helped us estimate spatiotemporal
  information from videos and simultaneously extract their spatiotemporal
  feature maps. Our approach tries to combine the benefits from using
  object detection networks and 3D Convolutions.\par

  % \textbf{TODO change that}
  We designed a network whose structure is based on standard action localization networks and we name it ActionNet. Its first
  element is a 3D ResNet34 which is used for spatiotemporal feature extraction for every video segment which is given as input.
  Also,   we introduced a network for proposing action tubes based on spatiotemporal features, called Tube Proposal Network.
  This network is an  expansion of Region Proposal Network and it gets as input the extracted features of and
  outputs k-proposed sequences of 2D bounding boxes, which may contain a performed action.
  We explored 2 approaches for  defining 3D anchors, which TPN uses. On top of that,   we designed a connection algorithm for
  linking these  proposed sequences and creating final candidate action tubes. Finally, we explored several classification techniques
  including an SVM classifier and a MLP for datasets JHMDB and UCF101.

\begin{keywordseng}
Action Localization, Action Recognition, Action Tubes, TPN, ActionNet,
\end{keywordseng}

\end{abstracteng}
\gr
\begin{acknowledgements}
  Αρχικά θα ήθελα να ευχαριστήσω τον καθηγητή μου Πέτρο Μαραγκό, για την ανάθεση αυτής της διπλωματικής εργασίας. Τον ευχαριστώ για την εμπιστοσύνη που μου έδειξε, τον
  χρόνο που διέθεσε καθώς επίσης και τις συμβουλές του και την καθοδήγηση του. Επίσης θα ήθελα να ευχαριστήσω τον Πέτρο Κούτρα για την άψογη συνεργασία που είχαμε καθώς και τις
  συμβουλές που μου παρείχε και καθοδήγηση του σε διάφορα θέματα που προέκυψαν κατά την διάρκεια αυτής της διπλωματικής.\par
  Ακόμα θα ήθελα να ευχαριστήσω τους φίλους μου για όλες τις φορές που με βοήθησαν και με στήριξαν σε όλες τις φάσεις αυτής της διαδικασίας. Ήταν εκεί κάθε φορά που χρειαζόταν κάποιος να
  ακούσει το πρόβλημα μου και τις ανησυχίες μου καθώς επίσης και να μοιραστούμε τον ενθουσιασμό μου για κάτι που δούλεψε.  \par
  Τέλος θα ήθελα να ευχαριστήσω ιδιαίτερα την οικογένεια μου για την κατανόηση τους και την απεριόριστη στήριξη τους, σε όλα αυτά τα χρόνια των σπουδών μου. Χάρη στην οικογένεια μου
  μπόρεσα να έρθω στην Αθήνα, να σπουδάσω και να εκπληρώσω τους στόχους μου και τα όνειρα μου. Τους ευχαριστώ για τον τρόπο που με μεγάλωσαν και για την στήριξη τους η οποία δεν ήταν
  μόνο οικονομική αλλά σε όλους τους τομείς,  θυσιάζοντας μάλιστα τον χρόνο τους, την διάθεση τους και δικές τους επιλογές.
\end{acknowledgements}
\en

\mainmatter
\en
\addcontentsline{toc}{chapter}{\contentsname}
\en
\tableofcontents
\en
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
\en
\listoftables
\en
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\en
\listoffigures
\gr
%%%  Main part of the book

\include{chapter1_gr}
\include{chapter2_gr}
\include{chapter3_gr}
\include{chapter4_gr}
\include{chapter5_gr}
\include{chapter6_gr}
\en
\include{chapter1}
\include{chapter2_3}
\include{chapter4}
\include{chapter5}
\include{chapter6}
\include{chapter7}



\en
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
\printbibliography

%%%  Bibliography

\end{document}
