% \documentclass[12pt, twoside, a4paper]{new_cvsp_thesis}
% \documentclass[12pt, twoside, a4paper]{cvsp-thesis}
\documentclass[10pt, twoside, a4paper]{cvsp-thesis}
% \usepackage[greek]{babel}

\newcommand{\tl}{\textlatin}
\newcommand{\en}{\selectlanguage{english}}
\newcommand{\gr}{\selectlanguage{greek}}

%% alla packages
% \usepackage[pdftex]{color}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{epstopdf}
% \usepackage{subfig}
% \def\subfigure{\subfloat}
% \usepackage{algorithm}
% \floatname{algorithm}{\textgreek{Αλγόριθμος}}
% \usepackage{algorithmic}
% %\setcounter{secnumdepth}{3}
% %\setcounter{tocdepth}{3}
\hyphenpenalty=424242
\sloppy
\usepackage{fancyhdr}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{\thepage}
\fancyhead[RE]{\leftmark}
\fancyhead[LO]{\rightmark}
\pagestyle{fancy}


% dika moy packages
\usepackage{hyperref}  % package for linking figures etc
\usepackage{enumitem}  % package for description with bullets
\usepackage{graphicx}  % package for importing images
\usepackage{mathtools} % package for math equation
\usepackage{mathrsfs}  % package for math font
\usepackage{indentfirst} % package for getting ident after section or paragraph
\usepackage{subcaption} % package for subfigures
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{longtable} % package for multi pages tables
\usepackage{multirow}  % package for tables, multirow
\usepackage{amssymb}
\usepackage{esvect}
\usepackage[
    backend=bibtex,
    citestyle=authoryear,
    % citestyle=authoryear-comp,
    % citestyle=authoryear-ibid,
    bibstyle=numeric,
    sorting=ynt,
    % style=numeric,
    % style=alphabetic ,
  ]{biblatex}
 \addbibresource{References}

\includeonly{chapter1,chapter2_3,chapter4,chapter5,chapter6,chapter7,References}

\title{Αναγνώριση και εντοπισμός ανθρώπινης δραστηριότητας σε βίντεο}
\author{Ευστάθιος Ε. Γαλανάκης}
\supervisor{Πέτρος Μαραγκός}
\epitropiF{-}
\epitropiS{-}

\graphicspath{ {./theory/figures/} }       % path for images

\begin{document}
\gr
\frontmatter

\maketitle

\begin{acknowledgements}
-
\end{acknowledgements}

\begin{abstract}

Σκοπός αυτής της διπλωματικής εργασίας είναι ο σχεδιασμός ενός δικτύου αναγνώρισης
και εντοπισμού των ανθρώπινων ενεργειών σε βίντεο. Το δίκτυό μας στοχεύει να προσδιορίσει χωροχρονικά
μια αναγνωρισμένη ενέργεια μέσα σε ένα βίντεο παράγωντας μια ακολουθία δισδιάστατων  κουτιών, ένα για κάθε καρέ  του βίντεο, που περικλείει το άτομο που εκτελεί την αναγνωρισμένη ενέργεια. \par

Η ανίχνευση και η αναγνώριση των ενεργειών σε βίντεο είναι μια από τις μεγαλύτερες προκλήσεις
στο πεδίο της Όρασης Υπολογιστών. Οι πιο πρόσφατες προσεγγίσεις περιλαμβάνουν ένα δίκτυο ανίχνευσης αντικειμένων
τo οποίο προτείνει δυσδίαστα κουτάκια ανά καρέ, έναν αλγόριθμο σύνδεσης για τη δημιουργία
υποψήφιων  \en action tubes  \gr και έναν ταξινομητή για την ταξινόμησή τους. Πάνω σ'αυτό, οι  περισσότερες
από αυτές τις προσεγγίσεις εξαγάγουν τις χρονικές πληροφορίες από ένα δίκτυο το οποίο εκτιμά
οπτική ροή σε επίπεδο πλαισίου. Η εισαγωγή των τρισδιάστατων συνελικτικών δικτύων 
μας έχει βοήθησει να μπορούμε να υπολογίσουμε τις χωροχρονικές πληροφορίες
από τα βίντεο και ταυτόχρονα να εξάγουμε χωροχρονικά χαρακτηριστικά. Η προσέγγισή μας προσπαθεί να συνδυάσει τα οφέλη
του να χρησιμοποιείς δίκτυα ανίχνευσης αντικειμένων και τρισδιάστατες συνελίξεις.
Σχεδιάζουμε ένα δίκτυο του οποίου η δομή βασίζεται στα κλασσικά δίκτυα  εντοπισμού  δράσης
 και το ονομάζουμε \en ActionNet\gr. Το πρώτο στοιχείο είναι ένα τρισδιάστατο \en ResNet34 \gr  το οποίο
χρησιμοποιείται για τη χωροχρονική εξαγωγή χαρακτηριστικών. Επίσης, σχεδιάζουμε ένα δίκτυο για
προτείνει υποψίφιες ακολουθίες από δισδιάστατα κουτιά με βάση τα χωροχρονικά χαρακτηριστικά, που το ονομάζουμε
\en Tube Proposal Network\gr. Αυτό το δίκτυο είναι μια επέκταση του \en Region Proposal Network \gr παίρνοντας ως είσοδο
τα εξαγώμενα χαρακτηριστικά και δίνοντας ως εξόδο \tl{k} προτεινόμενες ακολουθίες από δισδιάστατα κουτιά. Εξετάζουμε
2 προσεγγίσεις για τον καθορισμό αυτών των τρισδιάστατων προκαθορισμένων κουτιών, τα  οποία χρησιμοποιεί το \en TPN\gr. Επιπλέον, σχεδιάζουμε
έναν αλγόριθμο σύνδεσης για τη σύνδεση των προτεινόμενων \en action tubes\gr. Τέλος, διερευνούμε 
αρκετές τεχνικές ταξινόμησης, συμπεριλαμβανομένου ενός ταξινομητή \en SVM\gr, ενός \en Linear\gr, ενός \en RNN \gr και ενός \en MLP \gr
για τα σύνολα δεδομένων \en JHMDB \gr και \en UCF101\gr.
\begin{keywords}
Αναγνώριση δράσης, Εντοπισμός δράσης, \en Action Tubes\gr, \en TPN\gr, \en ActionNet\gr
\end{keywords}
\end{abstract}
\en
\begin{abstracteng}

  The purpose of this diploma thesis is the design of a network for recognizing and localising human actions in videos.
  Our network aims to spatio-temporally localize a recognized action within a video
  producing a sequence of 2D boxes, one per frame, which includes the actor
  performing the recognized action. \par

  Detecting and Recognizing actions in videos is one of the biggest
  challenges in the field of Computer Vision. Most recent approaches
  includes an object detection network which proposes bounding boxes
  per frame, a linking method for creating candidate action tubes and
  a classifier for classifying these. On top of that, most of these
  approaches extract temporal information from a network which
  estimates optical flow in frame level. The introduction of 3D
  Convolutional Networks has helped us estimating spatio-temporal
  information from videos and simultaneously extract spatio-temporal
  features. Our approach tries to combine the benefits from using
  object detection networks and 3D Convolution.\par

  % \textbf{TODO change that}
  We design a network whose structure is based on standard action localization networks and we name it ActionNet. Its first
  element is a 3D ResNet34 which is used for spatio-temporal feature extraction. Also,
  we design a network for proposing action tubes based on spatio-temporal features, called Tube Proposal Network.
  This network is an  expansion of Region Proposal Network and it gets as input the extracted features and
  outputs k-proposed action tubes.
  We explore 2 approaches for  defining 3D anchors, which TPN uses. On top of that,
  we design a linking algorithm for
  connecting proposed action tubes. Finally, we explore several classification techniques
  including a SVM classifier and a MLP for datasets JHMDB and UCF101.

\begin{keywordseng}
Action Localization, Action Recognition, Action Tubes, TPN, ActionNet,
\end{keywordseng}

\end{abstracteng}

\gr
\mainmatter

\addcontentsline{toc}{chapter}{\contentsname}
\tableofcontents
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
\listoftables
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listoffigures

\en
\include{chapter1}
\include{chapter2_3}
\include{chapter4}
\include{chapter5}
\include{chapter6}
\include{chapter7}

\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}

\printbibliography
\end{document}
